public void buildStrongDatabase() {...}

一人N個 有用 WebSite
www,

一人N個 靚囡
香港:
陳法拉
姚子羚
王智雯

日本:
韓國:
美國:

一人N個 好玩 Game
Minecraft
GTA

一人N個 有用 Algorithm
V = IR
A^2 + B^2 = C^2

一人N個好玩好睇好J片
韓版 Running man
One Piece
龍珠
鋼練
棋魂 (光的圍棋)

一人N個 好食 野
M記 脆辣雞腿飽 24蚊

一人N本 好睇既書

我會用Excel做統計, 勿用分身刷積分

記得Like

一人N個 有玩 Software (軟件台限定Post)
Notepad++
Unity
Unreal Engine
Android Studio
Visual Studio

一人N 個on9 仔
樓豬

點樣確保Object key嘅次序

做咗個小實驗:
以英文嚟講, 無論Array.sort(), Array.reverse(), 同localeCompare()都好正常;
但一轉做中文, 就怪怪的:
- 個sorting同reverse sorting正好同英文調L轉,
i.e. d > c > b > a (in English), but 甲 > 乙 > 丙 > 丁 (in Chinese), 唔知點解?!

- 個香港locale(i.e. zh-Hans-HK)就睇嚟係以粵語拼音嚟排, 但用咗邊隻粵拼版本就唔知了!

擺咗啲code係pastebin度, 方便大家download落嚟試:

但係你"藍超係On9仔"嗰個冇做Sorting
係咪-6

第一, sort黎做乜先?! Pop出黎做到野咪得囉。
第二, 如果要sort, 都唔知用乜基準, 粵拼定注音定筆畫先?
第三, 呢個仲要中英夾雜, 點為之sort得啱呢?

總之, 要sorting就咪鬼用中文做key, 盞玩死自己。

甲 > 乙 > 丙 > 丁 就梗係unicode啦

>>> [ord(char) for char in '甲乙丙丁戊己庚申壬癸']
[30002, 20057, 19993, 19969, 25098, 24049, 24218, 30003, 22764, 30328]

係喎, 唔該晒!

不過咁就PK喇, 因為跟unicode排, 咁原本以為可以:
甲、乙、丙、丁、戊、己、庚、辛、壬、癸咁用Array.reverse()順排, 點知結果係:
辛、癸、甲、 戊、 庚、己、 壬、 乙、 丙、 丁咁L樣排法, 唉!

一二三四五六七八九十呢?
用Array.sort()就排成一七三九二五八六十四
用Array.reverse()就排成四十六八五二九三七一

總之都係唔掂當!
(Conclusion: Never use Chinese as object keys! Never!)

MCHK巴一嚟就pop舊野
咁咪由下到上囉